小男生不敢戴粉紅色口罩上學，台灣指揮中心全員戴起來：「粉紅色是很紅的顏色」

小男生不敢戴粉紅色口罩上學，指揮中心全員戴起來：「粉紅色是很紅的顏色」

中央流行疫情指揮中心今（13）日公布國內新增5例COVID-19（2019冠狀病毒疾病，簡稱「武漢肺炎」）病例，均為境外移入，其中4人為珊瑚公主號郵輪旅客（案389～案392）、1人（案393）為日前自美國返台的案384家人。而針對昨日有媒體反映有家長表示有小男生拿到粉紅色的口罩，不願意戴去學校，指揮中心5位男性官員今日特別戴上兒童口罩告訴大眾，男生也可以戴粉紅色口罩。

指揮官陳時中今日記者會一開始便解釋，5人戴上口罩的原因。

「昨天大家說有小朋友男孩子帶著粉紅色的口罩到學校裡面容易被大家議論。所以要跟小朋友講說，其實口罩的顏色都一樣，大家都可以戴。其實粉紅色口罩其實不錯，可能大家年紀比較小，我們小時候最喜歡看的卡通影片都是粉紅豹嘛，我們那時候這確實是很紅的顏色。」這番話也讓一向緊張的記者會，氣氛緩和不少。

豬咀粉紅色d手足不知幾撚型

隻色又唔係好鮮艷姐

小學生係咁架啦

好親民

點解人地啲官可以咁溫柔

政府都關心小朋友心理

全世界最親民嘅政權

睇錯小粉紅好紅

仲以為係Hot Pink

近因: 因為政府係人民選出黎
遠因: 政治環境, 教育 = 人民質素

台灣好重視性別教育，尊重多元文化

如果藍色=男 粉色=女

點解男仔戴粉紅色被人笑？
但女仔戴藍色就唔會嘲笑？

大個咗佢就會鐘意粉紅色

人地唔想做小粉紅呀嗎

畫5粒冠狀病毒上去啦

到大個仔就會明白
粉紅色係可遇不可求

粉紅色根本型棍到不得了

識玩一定玩轉粉紅色

父權主義厭惡陰柔氣質

好貼地氣同好快手...